#风尚内容开放平台-产品手册

##一、版本信息

| 版本号 | 发布时间 | 备注                                           |
| ------ | -------- | ---------------------------------------------- |
| V2.5   | 20220711 | 增加内容版权到期时间，更新内容状态以及剧集状态 |
| V2.3   | 20220322 | 将内容开放平台部分功能拆分到另一平台中         |

##二、文档说明

###2.1 文档简介

本文档详细描述系统使用说明，其目的是为了清晰的描述内容开放平台各板块功能的使用方法。

###2.2 文档读者

本文档主要面向运营人员

##三、内容开放平台网页结构图

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/风尚内容开放平台-运营系统结构图.png)

##四、系统使用说明

###4.1 访问风尚内容开放平台

浏览器中输入网址https://cms.trendimedia.com/#/dashboard即可访问

###4.2 登录风尚内容开放平台

登录系统需要获取用户对应的用户名和密码。

新用户首次登录，通过注册用户可获得用户名和密码

待管理员审核完成后，用户名和密码会通过注册时的邮箱通知

访问风尚内容开放平台，在登录框中输入用户名和密码，点击「登录」按钮。

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/登录界面.png)

###4.3 风尚内容开放平台首页

登录风尚内容开放平台后，系统会跳转到平台首页

####4.3.1 数据概览

数据概览页，由两部分组成：

页面左侧为系统导航栏，系统导航栏会根据用户不同角色显示不同的用户菜单。用户可以点击不同菜单进入不同的系统页面页面右侧显示左侧导航菜单对应内容页。

页面右侧为数据展示页面，显示纪录片的播放数据情况

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/运营人员--首页.png)

右上角可以分应用查看每个应用下的具体纪录片播放数据情况以及内容详情（只能查看有权限的应用），若需要看到其他应用，请联系管理员开通权限

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/开发者--右上角.png)

#####4.3.1.1 累计数据情况

截止昨日，累计的播放数，播放用户数，广告曝光数，广告曝光用户数，播放时长数据

![](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/数据概览--累计数据情况.png)

#####4.3.1.2 整体播放情况

默认情况下，近一个月的播放数和广告曝光数的趋势

![](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/数据概览--整体播放趋势.png)

点击数据视图，可以查看每天的播放数和广告曝光数

![](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/开发者--数据视图1.png)

#####4.3.1.3 24小时播放情况

24小时内，纪录片的播放数和广告曝光数

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/数据概览--24小时数据.png)

点击数据视图可以查看每个时间具体的播放数和广告曝光数

#####4.3.1.4 内容标签播放占比

每个标签的播放占比，点击数据视图，可以查看标签具体的播放数以及占比情况

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/数据概览--内容标签播放占比.png)

#####4.3.1.5 纪录片播放TOP10

展示累计播放数前10的纪录片

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/数据概览--播放top10.png)

####4.3.2 纪录片数据

纪录片数据展示每个剧集的播放数，播放用户数，播放时长，广告曝光数和广告曝光用户数

可以根据剧集ID和剧集名称搜索目标剧集，查看播放数据情况

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/数据统计--纪录片数据.png)

####4.3.3 广告数据

广告数据展示每一天的广告曝光数和广告曝光用户数

可以根据时间范围查看某一段时间内的数据

统计类型也可以查看分天或者累计的数据

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/数据统计--广告数据.png)

###4.4 内容维护

####4.4.1 内容维护列表

点击导航栏内容维护菜单，进入内容列表页面

内容列表页面，显示合作的所有纪录片。

每个纪录片信息包含内容ID，内容名称，海报，关键词，当前状态。

若纪录片版权到期，则剧集将自动下线，状态一列将显示下线，反之显示正常。

【注意】若手动操作某剧集下线的情况下，延长版权到期时间后，此剧集不会自动上线，需要手动上线

可以根据内容名称和关键词搜索对应的内容信息。

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/风尚内容开放平台-管理员运营内容列表.png)

内容列表页可以进行编辑操作，可以修改内容名称，类型，关键词，标签，看点，时长，制片年份，上映日期，导演，地区，获奖信息，简介，版权到期时间，海报图和剧集信息等

其中剧集信息包括剧集ID，类型，序号，名称，标题和阿里云ID，名称用于内容分发时的显示以及数据统计，标题用于给合作方发送的剧集名称

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/风尚内容开放平台-修改内容.png)

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/风尚内容开放平台-修改内容2.png)

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/风尚内容开放平台-修改内容3.png)

####4.4.2 内容详情

内容详情页展示内容的相关信息，包括内容名称，类型，关键词，看点，时长等信息

点击编辑按钮也可以对以上相关信息进行修改。

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/内容维护--内容详情.png)

###4.5 应用管理

####4.5.1 应用列表

应用管理页展示的是合作的应用列表，显示每个应用的对接方式和应用状态

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/运营者--应用管理列表.png)

####4.5.2 应用详情

应用详情页，显示应用详情和片单详情，应用详情显示的是应用ID，应用名称，对接方式，合作状态，TOKEN，测试地址和正式地址，其中应用ID和token在对接时需要给到应用方

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/应用管理--应用详情.png)

片单详情进行内容分发，可以将应用可播的剧集进行上线，有播放问题的剧集可以进行下线处理

对于多剧集同时处理，也可以通过批量处理进行上线和下线操作

同时也可以根据剧集名称和片源状态查看某剧集/某些剧集

对于合作到期或其他情况需要下线的剧集，将会弹窗提醒下线

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/风尚内容开放平台-管理员运营片单详情操作.png)

### 4.6 用户管理

#### 4.6.1 用户手册

用户手册是系统各个功能模块的使用说明

![](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/风尚内容开放平台-运营人员用户手册.png)

#### 4.6.2 对接文档

对接文档显示的是关于内容视频增量接口文档的内容以及SDK文件下载文件

![](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/风尚内容开放平台-运营人员对接文档.png)